求救!!被前公司逼迫到有精神病 1 0

是咁的! 真人真事

本人2016年年初入左間工程公司做 , 果時咁岩失業, 諗住咩都做住先, 點知惡夢開始來料!!!

背景：間公司係屋字署既顧問公司, 即係外判商。間公司係接滲水辦事處（屋字署同食環署聯辦）既測試工程來做。有市民投訴私樓／居屋滲水，屋字署就會批個測試工程比間公司做。
個工程步驟１。要到樓下（投訴人屋企）影相，２。再到樓上（被投訴人屋企）做測試３。再到樓下睇結果，４。送個報告比屋字署。５。屋字署覺得無問題就批錢。

見工果陣個負責人話多勞多得，按照唔同步驟有唔同既錢，最壞打算由步驟一至收錢要３至４個月。我份人比較勤力，覺得正正常常應該２個月應該有錢收， 所以做住先。

每個月底，間公司會出步驟１既錢比我地。但去到上年４月，覺得其餘步驟既錢都未出，覺得有Ｄ奇怪，所以開始唔做。

去到上年８月，我做左２１０個工程測試，亦將所有未做完既手尾跟哂。
直接今時今日，間公司仲拖左我７０幾個步驟２至４既錢未比我

間公司呢１，２個月仲打電話來叫我重覆某幾個工程既步驟３及４ （因為Ｄ市民打上去屋字署，就要再做多次步驟３及４），但係我唔想再跟落去！！！

因為間公司既人好懶同個負責人只識收錢，當我做好個報告，佢地都唔會即刻跟住，次次都遲３至４個月再交比屋字署，跟住就唔理！！屋字署又等３個月先批錢。

直至呢一刻，間公司出過８萬５千蚊比我，仲欠我４萬１千蚊（但其實我做由一月做到七月尾）， 最後一期糧係１１月尾。同埋間公司無人再跟進呢個合約工程，無人通知宜家屋字署有冇批過錢。佢地仲係咁逼我再跟進Ｄ測驗工程，話：如果你唔去做，咁淨返既錢唔會再出比我。

最令我唔開心係跟本唔係我唔想做， 係每次做完Ｄ野都要空置３至４個月先交比屋字署，期間如果要再做步驟３至４就又要等多幾個月。同埋如果知道要等成半年先有糧出，我都唔會去做。個負責人當初講到正正常常２至３個月就出糧，我先會去做。

我試過搵勞工處， 但佢地話我係外判，唔算係僱用，所以幫唔到我。但係我有工作證，有間公司既入閘卡，有哂測試工程既資料同市民資料，每個星期都要去間公司２日交功課，唔明點解唔算係員工！！個負責人由第２個月起不斷拖我僱員合約，直接呢一刻都唔肯比我！！

到底我仲有冇可能追返果４萬蚊，定係我要被屈服跟進果Ｄ無了期既個案！！

你係外判！跟本不會幫你！你去小額錢債審裁處！但好難追！

冇約都開工...是咪硬膠.

話說即使冇約, 只要連續返工四星期, 每星期返到18個鐘, 法律上己經係顧俑關係, 一樣有得搞的.

利申：非專業, 不如搵個律師聽聽你case睇下有冇得追

請律師真係好貴, 就算追到都COVER唔到律師費